% @Source RP
\begin{multicols}{2}
  Sur le cercle trigonométrique, soit le point $M$ associé à $x=\dfrac{\pi}{3}$. 
  
  On note $C$ son projeté orthogonal sur 
  la droite $(O\mathtt{I})$ et $S$ son projeté orthogonal sur la droite $(OJ)$.

\begin{enumerate}
	\item Représenter $M, C$ et $S$ sur le cercle trigonométrique ci-contre.
  
  Que vaut, en degrés, l'angle $\widehat{COM}$ ?
	
	\item Montrer que $OC = \dfrac{1}{2}$.
	
	\item Montrer alors que $OS = \dfrac{\sqrt 3}{2}$.
\end{enumerate}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \draw[thin,black!50,step=1.25cm] (-2.51,-2.51) grid (2.5,2.5);
    \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0, 0);
    \coordinate[label=right:$\mathtt{I}$] (I) at (2.5, 0);
    \coordinate[label=above:$J$] (J) at (0, 2.5);
    \draw[thick] (O) circle (2.5cm);
    \draw[thick] (I) -- ($(O)!-1!(I)$);
    \draw[thick] (J) -- ($(O)!-1!(J)$);
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\end{multicols}